逾千支那醫生考香港執業試 專業知識部份及格率僅1成半 厲害了 我的吊鹽水國

海外醫生包括內地醫生可免試在港註冊執業近期爭議不斷，但根據醫委會近年的執業資格試成績分析，尤其內地醫生的及格率偏低，只有約1成半，即使英美醫生的及格率亦只有約一半，令人質疑免試會否增加引入質素較低醫生的風險。有醫委會委員表示，雖然數據顯示獲內地醫生資格的考生，於執業試的及格率偏低，但不能一概而論指內地醫生質素低，但反映內地醫生水平差別可以很大，部份內地醫生未必適應香港醫療制度。
醫委會數據顯示，過去6年內地醫生的考生人數最多，其中第一部份專業知識考試，有1,115人應考，但及格率只有15.6%，大幅落後於獲英美澳加醫生資格考生的41%至61%，僅較獲一帶一路國家醫生資格的考生高約2%。獲內地醫生資格的考生，於第二部份醫學英語技能水平測試，及格率只有82%，低過一帶一路國家考生的及格率。第三部份臨床考試方面，有441名獲內地醫生資格的考生應考，但及格率只有約29%，稍高過一帶一路國家考生約4%，遠低於英美澳加考生的37%至58%。

醫委會委員龐朝輝表示，雖然獲內地醫生資格的考生，在執業試及格率偏低，但不能一概而論指內地醫生質素低。內地大城市與鄉鎮的醫生及醫學院質素可以有很大差別，一些大城市醫院醫生的臨床經驗，甚至較本港醫生好。但內地醫療教學較接近美式，香港醫療教學較接近英式，加上內地很多醫學院用簡體字中文教學，故於應考香港以英文系統為主的執業試有困難，數據也反映部份內地醫生或不適應香港醫療制度。
龐又指，內地醫生想在香港獲正式註冊，可能因內地部份城市找醫生工作難，或因香港醫療水平與國際較接軌，內地醫生在香港發展機會更大。他認為可在維持醫生質素下，以微調執業試模式，但必須維持海外醫生要通過執業試，才能獲正式註冊，可隨時在私營市場執業，「醫生唔會被個試難到，我哋個個都身經百戰，連試都唔想考，基本上做唔到醫生。我哋由中學、大學、專科資格試考幾多試，之後好多醫生都考英聯邦國家嘅試，證明自己同世界接軌，香港醫生一般都係咁，（考試）係好大方向」。

有曾任醫委會執業試考官的醫學院資深教授表示，獲內地醫生資格的考生及格率偏低，是因內地醫學培訓模式與本港不同，內地醫學培訓傾向美式，對醫生臨床技巧要求不及英式般嚴謹，而香港醫學院傾向英式，着重全人醫學訓練；不少內地醫學院以中文教授，但本港醫科訓練及執業試系統以英文為主。

該教授強調，不代表內地沒有優秀醫生，「中國每年有60萬醫科畢業生，最top嗰500個真係好叻」。他更擔心於內地受訓的醫生的醫德問題，故認為日後若免試，應規定有關醫生應於醫管局工作最少6至9年，才有足夠時間觀察其是否及適獨立行醫。

記者：陳沛冰

Push
本身非本地醫生考個試已經可以嚟做
係支那人考得差啫
唔好俾777誤導

「中國每年有60萬醫科畢業生，最top嗰500個真係好叻」

大陸醫生incoming,
業界一多人，醫生人工就會下跌。
不過醫生可以收利是補返
醫護界GOGOGO

人海戰術頭500個唔叻就死得啦

咁剩低嗰60幾萬

「他更擔心於內地受訓的醫生的醫德問題」

唉 遲下 睇醫生 要帶定好多 紅包（利是🧧）
真係做手術 到一半 個時 再問你囉
肉隨針板上

支那劣質醫生來了

病人唔識講蝗語點算

紅包

林奠會立法廢除廣東話推行蝗語

一成都算高

數據都出埋，班仆街仲諗住兜

#14

唔理你識唔識，最緊要有紅包，手術途中預左加錢

改革中醫為主咪得囉
西佢老母醫咩
西方咁多反中亂港勢力
一於俾個下馬威反制西方

割包皮割到一半加你手術費

改卷果個 已犯國安法 可以拉去勞改了

香港都有今日羅

以後睇醫生，做手術，要先比「紅包」

將會嚟香港

以前笑鳩人

現在香港都要行到這步

香港警察都有家屬

唔知以後睇醫生會點呢？

貪污、做野求其、視人命如草芥
道德既野真係唔係考個試就改變到

DSE 零分不要緊
到暨南大学医学院修讀後, 可回港成為執業醫生

根本唔係合格率低，係有班乜柒都唔識既走去考拉低哂

係1%

膠左 睇錯
但香港人工係中共十倍以上

呃佢地錢啫讀完都唔包生仔
醫院見到張cert都唔請啦
你話私人執業，香港人睇醫生都會check下係咩bg/經人介紹
見到暨南大学仲有人睇咩

過多幾年人人都吊鹽水

佢地淨係識打點滴 + 收紅包, 勿仲要考其他技能既咩
單單中文藥名 vs 英文藥名都考起佢地喇

支那人讀唔成書先做醫生
讀得成梗係加入党

唔比就割多幾寸

是因內地醫學培訓模式與本港不同，內地醫學培訓傾向美式，對醫生臨床技巧要求不及英式般嚴謹，而香港醫學院傾向英式，着重全人醫學訓練；不少內地醫學院以中文教授，但本港醫科訓練及執業試系統以英文為主。

當佢真係嘅話，人哋點解要去香港，不如留喺上廣深賺最有錢嗰1%人嘅錢啦，又話中國好多機會

下年出到中六讀完bio都識 合格率即升了9成

分分鐘冇病都醫到你有病

睇吓足球隊先

原來美國醫學用中文教

嗰500身體很誠實，去咗考外國conversion 移民喇

論精英制的重要性
CLS

有冇考收紅包點樣唔比人睇到?

中國每年有60萬醫科畢業生，最top嗰500個真係好叻

最top既 0.0008%

大陸班人讀唔成書先走去讀醫

準備封紅包同打点滴了

識吊鹽水就ok啦

老燒講過
好撚難㗎

城市大醫院既可以非常勁
因為咩神奇個案end up都去到佢地到
佢地又較被保護唔會比醫鬧搞
心態同技術都相信係頂尖

不過果班勁人有咩理由要去香港
既然係咁，黎得香港會係咩人

照比例講係真既, 但果500個留係上面收紅包好過落嚟香港挨啦

難係應該同合理的

應該唔止，不過最top嗰堆會嚟香港?

唔好話唔提大家
準備定利是
每次睇醫生個陣講聲
醫生 哩到係少少既心意

香港醫生人工算高

廢話
mud L野最top都叻架啦

香港醫療攬炒

手術做到1半收多50%先做埋個半係基本啦

最top嗰堆家底一定唔差，貪你嗰少少?

加多d學位好過啦

2019.5.3

例如？

換器官我就聽過，所謂神醫多數唔係西醫

個執業試重要可以不斷重考

官指或不知價值 威院醫生收病人名錶脫罪

想知現時土共政權仲玩唔玩高薪養廉？如果唔玩點解唔減公仆人工？

一生人最多3次炸

去英國做NHS

大家都知道支那醫生最大嘅問題係邊

重話開放支那醫畜來, 又話唔夠人手, 咪L害人

睇下澳門幾多支國畢業既醫生係鏡湖同山頂醫院 澳門人叫佢謀財同害命醫院

澳門人口屌香港人 有事一定嚟香港醫

足球隊呢

因為大陸係用中文，佢個試英文，連藥名都分唔到點合格。到時香港執業唔通用返大陸藥？黎睇下傷風感冒就得。咁港大學生都可以啦

改革考試內容制度

直接話中國每年得500個醫科畢業生係見得人其餘50幾萬都係廢柴？

打點滴先啦

On9, 增加本地醫學額都廢9事，攪海外中共醫生入境就火箭咁快

有冇講分析佢地錯咩
以我估支那人記性好
但佢地要由殘體字轉去專有名詞要夾硬塞入去
仲要份野錯就記晒D錯既野

唔係
美國好著重睇驗血呀、照掃描片果啲報告，再出診斷
英國係好著重基本功，點樣問症呀聽肺呀摸肚，出左個初步診斷，再問你照乜驗乜

係
內地醫生不嬲可以就業
但要考香港個試咋嘛

支那*

偷咗你個腎去賣

睇症10蚊

離家人近
華人社區
有家景仲好 香港係有錢佬天堂

所以美國醫療咁貴
但好處係少斷錯症，直接照，驗唔會死錯人

相反香港跟英式成日斷錯症

簡單嘅病唔洗醫術好勁 反而醫德重要啲

做做下開胸手術 拍醒你叫你俾利是
無就幫你捐下肝捐下腎

15%合格=差異大，叻既好叻？

Source?

鬼唔知最top果堆一定最叻

我知道絕對真理：
阿媽一定係女人！！！！！

紅包紅包紅包🤩

仲話要喺公立醫院做6-9年，咁死梗，本身醫得差，仲要畀利包，醫唔好個病仲要坐監

雖然數據顯示獲內地醫生資格的考生，於執業試的及格率偏低，但不能一概而論指內地醫生質素低

唔緊要架, 你帶頭以後搵內地醫生資格既人醫你
但你唔好搞鳩我

你個名

美國同中國都係防禦式醫學
驗得越清楚對醫生越安全
美國就驚人吿，中國就驚人斬。

至於香港.....
無可否認基本功重要
但某程度上都係無奈嘅妥協
照個超聲都等兩年，想小心啲驗多兩樣都唔得啦

最多五次

唔想去公立醫院畀人撚, 就唯有去私家, 所以其實係推人去買醫保

準備好紅包未 廣大既市民

老老實實
啲以前考落嘅醫生應該會反對

嗰試越難，就越能夠證明自己
咁我憑努力考完，都唔擔心其他人有偏見
依家話要免試
以後咪搞到我畀人標籤埋一份

病人死快啲都係一種解脫 #曲

大城市三級醫院呢班勁人賺嘅收入唔會少，邊會黎香港
咁會黎嘅大陸醫生質素可想而知

俾完紅包先好死啊

我有frd屋企有人喺廣州三級醫院做醫生，做次手術都係10k+仲唔係最勁個班

你得一成半合格都可以一概而論 on9

之前有片新聞話支那會考五分都可以讀醫

戇鳩鳩話支持支那醫生嘅藍絲廢老末日

普通淨係睇下傷風感冒洗撚醫生

求其叫個大學生係咁已讀下啲雞精課程都得

第時邊一班要比利是先睇到支那醫生？
咪又係支那廢老藍屍話咗政府次次都係追擊嗰班垃圾

10k

好快要比利是先可以睇

大陸做手術成日醫撚死人

有著數就中國14億人
平時就唔記得仲有14億人

你估多數人真係睇咩
十個有九個咪又係為張醫生紙

set到毅進咁易好冇？

一次10k呀點都吊打我喇
不過聽佢哋講，除咗省級三級醫院，其他醫院同醫生廢到

再來有
教師，教授
護士
警察
法官
公務員
金融業人員
及每日150個申領綜援人士
一步一步地來

其實有大陸醫生考到唔出奇
但我真係唔想有日做做下手術
叫醒我加手術費

他更擔心於內地受訓的醫生的醫德問題

如果港共政府批准支那醫生免試踩入公院行醫
我會勸香港醫生離開公立醫院，私人掛牌行醫
冇謂被大陸醫生魚目混珍珠，醫死人賴晒港醫

diu diu diu diu diu

省級三級醫院好難入
好多都浸過咸水,留學過

正想講依句

第時真係醫生獸醫化 個水準差距可以大到不能想像

我阿婆係香港人，年紀大左番左去番禺鄉下養老，幾年前，因為柯血係番禺睇醫生，醫生攪完一輪，又驗又吊針依樣個樣，之後都照柯血，跟住佢地話佢個胃唔得了，要割左個胃，長期插喉，我媽咪唔信佢地，call車送阿婆番來香港醫，香港醫生睇完，好快check 到話係幽門螺旋菌only, 食藥之後就好番了。

大陸d醫生....

大家小心啦

\\不能一概而論\\

呢句說話真係無敵

10k有幾多
香港再廢嘅醫生開間屋村clinic仔都可以幾十萬一個月

佢地求L其

支那仔識打吊針就得

貪錢 無料又自以為是既人

遲啲就會變9成

呢個真

支那嗰班所謂醫生根本就唔撚識㗎

亂鳩咁斷症 返嚟香港睇醫生完全係講第二樣嘢

做完手術會唔會唔見咗個腎

真係好彩你媽咪帶佢返香港醫
咁佢好返之後仲敢唔敢返番禺養老?

有咩好笑? 中國近幾年突飛猛進, 全民脫貧都做到, 過幾年合格率100%不是夢

只比己發展國家醫生來香港囉

60萬？

考收紅包同打點滴一定100分

再嘈捉哂班黑護上大陸打靶

唔水你做手術邊做大張單

早知去偉大祖國讀醫科啦

宜家可以返香港做野

等香港班mbbs mbchb仲咁高高在上丫拿

無啦，留左係香港唔敢番上去了，佢之前好信大陸d醫生，過左個次死左心

Cls
可以食藥醫得好嘅病，居然想屈病人做切胃手術呃手術費

其實已經有好多licentiate鄰國醫生喺香港行醫

佢哋一定睇公務員診所，或者高額醫保去私家醫院

我都唔知佢地真傻定假癲了，已經唔係錢問題....好彩冇聽佢地9 up 割左婆婆個胃

個次真係嚇L死....諗番都驚，支那野真係信唔過

大陸三甲醫院主任醫生（相等於香港consultant）都係得2-3萬人工
黎到香港做consultant起碼15-20萬起跳（公立）
私家就起碼20萬起跳

好撚串下，不過我buy

正
反大陸讀醫轉行

考試有冇包埋收「紅包」

其實冇咩所謂
我係香港醫生 但都想有大陸醫生幫輕吓公立

其實同港大中大醫科睇齊我覺得差唔多，佢E+好似係特別難，有一定程度係保護主義，我覺得難度一樣，入面鬥高分加限額，會比地獄難度去保護醫療霸權好少少。

DLLM，咁以後嚟班醫生留俾港共官員睇

推

香港做個小手術都有10-50K起跳，連最基本生疣，咩凍療都幾K起跳。

灰色收入,你懂的

淨係講探熱
強国用開紅外線 嚟到香港考試連耳探都唔識
唔止醫生 海外護士嚟到香港考執業試都好低合格率
香港人真係自求多福

傻瓜，級別越高，行政權力越大，就會有人工之外其他變現的方式。總之，一間醫院的主任醫師這個職位本身就係當地圈子的稀有人脈。

其次係私人祕撈的收入，接下面醫院/城市縣鎮的cases來做。好似surgeon可以開飛刀，eg, 抽飛一日去外面醫院做幾個手術。 收幾多就海鮮價。

「深圳市人民医院麻醉科医生的集体举报帖
根据该材料，陶明哲担任深圳市人民医院麻醉科科室副主任（主持工作）至今已近七年，通过收受药商高额回扣、收受设备商及耗材供应商回扣、贪污科室小金库等方式大肆敛财。陶明哲现值股票有200余万元，房产多处，其中在东部湾豪宅价值千万元以上，现居住位于莲塘的房子也为复式豪宅。

根据举报，2012年10月麻醉科搬进新外科大楼，新大楼共购进过亿元麻醉设备。陶明哲利用职权帮助设备供应商中标，“据行内人士透露，陶此项工程收受贿赂达千万元以上”」

晒氣，吹到中國行美式醫療教育
叫每年60萬中國畢業醫學生去考美國醫生執業試，睇下幾多%考到

政府改成全年招聘衛生署醫生, 醫學生每年就得咁多, 目的只有一個

會考5分生 北上圓醫生夢

香港醫生睇症最多2分鐘一位
你每題set翻2分鐘一題又合唔合到格

又唔係出個特別難嘅俾你，自己考得垃圾就垃圾啦
真係咁想佢哋入局嘅，考棄屍劏腎啦，世界頂尖

係呀係呀

非法

好大粒花生

疫情未完已經清算香港醫護

你上返大陸啦咁大陸閪

執業試的及格率偏低，但不能一概而論指內地醫生質素低，但反映內地醫生水平差別可以很大
拿唔係話你廢，不過你連我車尾燈都見唔到啫

邊會寫明暨南大學咁架
唔係通常寫LMCHK就算

台灣都係跟美式好鍾意叫人驗呢樣驗嗰樣

但其實好多香港人已經習慣咗跟英式好依賴普通科醫生做基本filtering，如果照搬美國嗰套嚟香港，有好多病人會覺得個醫生掠水

咁先好，好過香港排幾年

醫人救命嘅嘢，set得越難越好

獸醫都好有道德嘅
佢哋連獸醫都不如

喺全國搵11個人踢波叻搵唔到啦

唔只醫生
總之大陸行行都好參差

係香港b5 28無得讀，同學b5 17上去讀完就翻到黎。真係ON9

宜家嘅公立醫院入面已經好多LMCHK嘅大陸醫生

未見過有，你見過邊間公立醫院有？

威爾斯急症大把啊五毛

我有朋友係威爾斯做，睇下有幾多

屯門醫院已經有啦

多就一定唔多，考試合格果班唔一定廢

窮人藍絲就係要係公立到睇嫁啦
講咩要求呀

阿醫委會委員，質素低定唔低係可以用統計做結論嘅
唔講科學嘅醫生就真係水平低

唔識廣東話點同病人溝通到

第時溝通不當致醫療事故

一病就等死了

入得公立都係死路一條無乜分別

對病人唔好有可憐
只係支持藍絲 既人
黃絲去私家please

食屎啦五毛狗
勁撚早就block左你
家下仲想扮正常人

大把啦
醫學院都有支那教授

我有個FD係醫院做高層, 佢話遇過一D支那醫生來考察學野之類但就連一D好基本既英文都唔識,完似唔似一個醫生應該有既水平. 後尾同佢傾開先自爆佢其實個醫生位係買返來, 佢冇真正考過試. 佢話支那好X多呢D人.

有錢有點滴年代到左

支持安排支那醫生專門幫政府官員睇病

老實講 香港嘅都係乜柒都係種菌驗乜驗乜先，過得哂啲test又要做n年先可以獨立行醫其實可以，唔怕醫術問題 怕醫德問題啫

點解唔去港大深圳醫院做

歧視中国專才
禮義廉仲唔快啲出嚟譴責醫委會

同一個病徵可以係輕症可以係重症
大部份醫生都會選擇同你講輕症
大部份重症都係病人自己發現

set到咁難，有閪用咩

同set得難同易有咩關係？
你咁講，不如醫生都唔需要？
反正輕症問題唔大，重症冇人會同你講

醫生嘅作用真係唔係咁大
睇症最多都係2分鐘睇一個症
所以診斷大部份係靠病人自己
然後命令醫生去檢查

我連耳鳴都係自己搵原因去解決
仲有一大堆免疫系統病都係醫唔到

我靠自己起到間屋添
乜柒工程師建築工人要嚟做乜
多謝你提供娛樂

國足

你經歷唔夠 到你大個少少就明架喇

我每次射一億個精子，最top嗰隻真係好叻

係你活喺自己世界太耐

我有個病人半年睇左10次公立醫生話係LBP/muscle strain，正係照左張X-ray 連血都無驗，結果spine cancer 末期

你係香港醫生？

我懷疑支那究竟有沒有合乎國際水準嘅醫學院
師資如何？水平可能極度參差，收生標準都係

你估而家先有咩？未有ICAC嗰陣都一樣有啦，歲月神偷有得你睇

所以？拎60年代嚟講嘅意義係？

我係Allied health 同事 screen 到有問題 建議佢睇醫生

北京 清華 交大 復大 其他真係好參差

唔會無，但問題係最後真係最top果批出到黎唔會醫平民

我睇過d國際醫療系統研究報告，香港有90分以上既rank, 大6得70左右，但報告指出大6有70分既原因係有個別核心醫院係好勁，但果d唔係一般平民同有錢人用既…

分別只係以前香港醫護搶你荷包定未來支那醫護搶你荷包，香港人個定位冇變過，都係注定比人㩒住嚟搶

我反而唔明點解唔攞得60年代嚟講，同一件事放唔同年代換其他人做就會啱啲錯啲？

17年讀緊nursing，2021年做 Allied health

冇話唔可以拎嚟講
不過原來你想表達嘅嘢係當年畀人搶，今日今日畀人搶，都係常態
明白

中南海,北京醫院,協和醫院,華西醫院,解放軍醫院,華山醫院

醫撚死晒班藍屍支那廢老

份報告係寫世界各地醫療水平，無寫大6寫得咁仔細，所以係咪呢幾間我唔清楚。但份報告寫明大6新既核心醫院既野係好新好勁，但地方就…

搞得成佢地都死晒喇

協和,全大陸最好既醫院

我轉左科好耐 宜家已經實習緊

下次比個字你自己話題寫作up飽佢啦好冇，咁都有得屈

你唔滿意呢個現象將會成為常態唔係將我當成投訴對象就會冇咗件事㗎喎，你唔滿意咪compare下個現象由過去到而家有咩唔同

再問你自己，香港人幾時唔係比人搵笨柒。

97後大律師公會出聲要求律政司向法院移交刑事檢控權，然後香港人不了了之造成今日手足被濫告，法治收皮。

97後單程證審批權唔在於入境處，而係支那批，於是香港每日150個咗25年放咗成一百萬個支那人落嚟，香港人負責交稅養呢班乞衣比樓佢哋自己住劏房，香港人照忍。

03年比SARS搞到雞毛鴨血，香港人71上街反對23條但唔反對同年6月29簽嘅CEPA，再一次信任支那，結果賠哂全香港人嘅生活換取資本家嘅財富增長，經濟政治不斷向支那靠攏，香港人照忍，享受做純種經濟動物被圈養，最後養大支那矮化香港。

我呢度求其數幾件事全部都係共業嚟。

加拿大英國澳洲放寬香港移民門檻，成班香港人第一時間諗點走而唔係逐個地方攞番話語權。咁他日香港變得更差生活唔到落去，制度一日衰過一日，責任唔在香港人咁責任在於邊個度？肥彭講嘅唔係剩指有份破壞香港制度嘅保皇黨，馬照跑舞照跳嘅香港人一樣責無旁貸。

可憐之人自有可惡之處。國安法殺到大家只係大難臨頭各自飛，有咁遠走咁遠。香港反政府勢力銳減，你唔想見到嘅現象預計會變成常態又有乜值得驚訝？

嚴重到被人搶走自己家園都只係選擇走，會計要pass CPA都要預告要班毅進賤種approve，咁醫療制度被入侵只係遲早嘅事，而幾年前已經試過水溫。

點解仲只係停留喺諗係唔係常態而唔係去諗點解佢會變常態？我真係唔知你明白啲咩

你話你唔滿意呢個現象將會成為常態唔係將我當成投訴對象就會冇咗件事㗎喎
我邊句定邊粒字投訴緊你，你份人都幾有趣，成身都係G點

你回應唔到我你明咗啲咩只可以人身攻擊真係睇到我覺得尷尬

唔好意思，你篇嘢下面堆字我真係冇睇過
唔關敢唔敢回應你事，係因為你冇理性、情緒化，唔值得同你咁嘅人討論落去
話你成身G點真係冇錯
想我睇你堆字、回應你嘅話，答我先啦
你憑咩判斷我最初講嘅嘢有「投訴」你

咪俾啲黃綠大陸狗醫生落嚟啦！屌

支那鍾南山：吊鹽水可以預防武漢肺炎

有朋友係上海d 醫院做過intern ,直接問佢想唔想幫手落刀

同你講嘢真係好尷尬

又係你話明我講乜先嘅，講到最後自己意淫又唔肯認

我唔敢講自己啱得哂，但起碼情理兼備。但既然而家你要make conclusion話我唔理性又情緒化但又冇睇過我上面堆字，咁你立論喺咩論點上？

你回應咗我明白咗我啲，根據你嘅回答我咪諗下答唔答你囉

傻豬嚟嘅，先後次序都未搞清楚

你講咩1999
唔好咁嬲啦，唔踩你G點啦

自己冇論點，就話我唔理性。

自己惡意中傷，就話我情緒化。

講完得你自己笑真係慘。

嗰頭意淫完自己識心靈感應，呢頭又cosplay先知。咁可愛點嬲得你落？反正你連我全身G點都知，幾時打番場友誼波，等我explore下自己嘅G點？

自己先後次序搞唔清，又要逼我答你

用point form就埋你下限㗎喇，咁都睇唔明個腦應該未出世

雙重標準左膠都要向你學習，幾時過兩招比大家傍身

唔識點樣切個瘤 係因為醫療制度問題先唔識切 定係個大陸學神讀錯醫畜生嘅科

成身G點
唔篤你都識出水

咁你一定係成口G點

我就冇情緒化嘅，唔似你咁
咩都可以FF到人哋係投訴你
不過你鍾意點就點，如果咁樣可以畀你摷返揸沙，我認囉

諗咗成晚點樣兜惡意中傷原來都只係比得出咁嘅垃圾，我真係太睇得起你

心靈感應、預知未來、透視眼搵G點、雙重標準、泥漿摔角，你仲有咩板斧唔該一次過拎哂出嚟獻醜

Btw，係揦翻拃沙，唔係係摷（炒）翻揸（渣）沙。怕你個腦仲未出世讀寫有問題拖累香港人保育廣東話，括埋讀音比你知自己錯邊

點解第一部1115人，15.6%合格，即係174人

去到第三部會有441人？

垃圾就垃圾啦 賴咩制度唔同 仲要用殘體學仲想學人想去第二度搵食
咪害死人

吓
惡意中傷嗰個係你
Btw唔好意思，冇諗成晚
可能你成日開住lihkg，但我唔係
隔段時間再開，check到有人覆，自己再覆有幾奇
你份人都幾誅心，問你問題，就話人投訴你，隔得耐啲應機，就FF人點樣絞盡腦汁串你
你好可憐

你洗乜講你覆po嘅頻率啫，冇人想知你嘅behavioural pattern

講嘢又唔對題，中傷抹黑就滔滔不絕。oral stage嘅fixation未resolve咪搵條撚含下囉。男人老狗剩係識抹黑中傷，睇你隻小丑搬龍門夠哂過癮

閱讀理解差又要獻醜，連語意掌握都出事，香港嘅母語教育政策嘅弊處喺你身上真係表露無遺。誅心係咁理解嘅話唔怪得你連理性同情感都有缺失，連用字都情理欠奉。

自恥近乎勇，可憐係你唔自知，以為有人為你FF，幾自卑先可以膨脹成咁

講講下都唔忍心再奚落你，好似asperger咁活喺自己都唔錯，至少肯定自己幸福

講真，同一個國家嘅醫生，水準點會好參差？
支那醫水準肯定唔及香港，唔識醫就話冇得醫，或亂噏個病症
醫死人就話併發症，救唔到就賴延誤救治，總之有個藉口

水平高的極可能係高薪從外國請返嚟

唔對題係你，講咗咁耐都唔講認自己冇理性情緒化
係你屈我「投訴你」
你解釋唔到點解會有咁嘅推論
跟住就長論大論打一大埋嘢扯去第二到
Sorry冇道理就係冇道理
你講幾多廢話、屈埋我，都唔會令你變返個有理性嘅人

Chinese always cheating

咪一樣，當香港人傻架咩

你後生啫，年紀大啲就唔會咁講啦
我屋企人成日搵專科睇
呢啲時候就唔會幫襯個黃綠醫生

你繼續兜啦下，反正你都兜唔到你明咗啲咩。你有邏輯同論點解釋到仲唔有風使盡利咩，冇道理、多廢話嗰個係你

聲東擊西、轉移視線、appealing to emotion呢啲典型嘅logical fallacies你用到咁出神入化仲覺得自己好理性有邏輯，其實你有冇讀U?

本來理性嘅人點都會繼續理性㗎啦，唔通好似你咁開口埋口G點就會被你挑釁到暴走咩一路以嚟我都用緊你嘅所謂「邏輯」去counter你，係你廢冇發現自己嘅point有幾weak以為我揦番拃沙啫

無道理就係無道理呢句就啱聽喇，每個reply唔係抹黑就中傷，你就真係誅心論者喇

Btw幾時開班教雙重標準同邏輯，等各路連登仔見識下情理缺失嘅人嘅思考哲學

一直兜緊嗰個都係你，由頭到尾都冇答過，點解問你問題就係「投訴你」
你係陳小春

真係睇到尷尬，你唔面紅嗰下好嘢

我上面講咗，你講到你明我啲咩我咪再根據你嘅回答考慮答唔答你囉，你鐘意跳cha cha咪繼續

陳小春
講咗啦，扮睇唔到
唔敢答明嘅

你真係相當趣緻

你可以話我冇理性情緒化而skip我嘅reply，我又一定要click條link? 有冇港孩成咁

呢啲低級挑釁對我冇用㗎，老實學下critical thinking同辯論技巧先再獻醜啦

擺低一個明字沾沾自喜你琴日做過一次喇喎，而家又嚟同一招？不過我欣賞邊度跌低就邊度企翻喺身嘅精神嘅，再接再厲啊

有叫你一定要click 咩，唔想click咪唔好click囉
咁都要拎嚟講，小學雞到

揦翻拃沙又洗乜怕醜，反正你識心靈感應

明嘅

我唔識心靈感受
不過睇你點老屈我，似乎你有被害妄想

冇睇我覆乜但又明我講咩，心靈感應用喺情理欠奉嘅你身上合理不過啊。觀言察色基本嘢啫，洗乜老屈？我又唔係你

你對我構成唔到任何威脅，心靈感應都唔係壞事，被害妄想呢個說法又邊度出嚟？

唔識個jargon嘅意思就亂咁用嚟扣帽子，情理欠奉又雙重標準，左膠嘅拿手好戲

係直至你話「投訴我」之後，冇睇你啲內容，有乜問題
唔值得同你認真討論

唔值得同我認真討論但又值得花時間同一個問題上兜圈，你嘅邏輯果然係好有趣